---
title: >-
    بخش ۲۱
---
# بخش ۲۱

<div class="n" id="bn1"><p>مدعیی خود را به صورت علویان آراسته و به دعوی آن نسبت عالی برخاسته،</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در دعوی وی عیان نه از صدق فروغ</p></div>
<div class="m2"><p>هم دوش ز گیسوان گواهان دروغ</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>بر صاحبدلی درآمد، از جای بجست و وی را بر صدر نشاند و در صف نعال نشست. هر چه طلب داشت زیادت از آن عطا کرد و در وقت خروجش ادب مشایعه به جای آورد. اصحاب گفتند: ما این شخص را می شناسیم، نسبت وی از این نسبت دور است و دعوی وی در این صورت کذب و زور، نه پدرش را از این خاندان بویی است نه مادرش را در این خانواده رویی،</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مادرش شهرگرد و خانه گداست</p></div>
<div class="m2"><p>پدرش دیگ بند و دوک تراش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آن یکی از قبیله ارذال</p></div>
<div class="m2"><p>وین دگر از طویله اوباش</p></div></div>
<div class="n" id="bn6"><p>صاحبدل گفت: آنچه ما کردیم نه لایق صادقان این خانواده است بلکه فراخور مدعیان از راه افتاده است!</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هرکس ز خاندان نبوت نصیب یافت</p></div>
<div class="m2"><p>تعظیم او وظیفه هر بی نصیب نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هست او غریب دهر به راه محبتش</p></div>
<div class="m2"><p>گر مال و ملک و جاه ببازی غریب نیست</p></div></div>